北韓有難 亞洲安全

北韓有難 亞洲安全

歐新社

好嘢！川普取消川金高峰會議！這高峰會議與美國總統平起平坐只會益了肥仔恩這個魔頭，提升了他的國際地位。本來這場高峰會議注定食白果，事無不敗的政治秀。肥仔恩那有誠意放棄核武！核武是他的命根子，要他完全放棄核武不如要了他條命好過。

他的所謂「去核武Denuclearization」只是在國際的經濟制裁下，奄奄一息得以喘息機會的策略。他以為可以像過去佢老竇一樣哄美國佬，假裝有誠意談判，擺出去核武姿態做些門面工夫，例如拆除核武測試場地和遠程飛彈發射站等，讓美國嘗過些甜頭後先緩和警惕，然後帶領其他國家解除國際制裁及提供經濟援助。

而且這去核武過程有不同階段和幾年長的程序，得到喘息機會渡過難關和絞盡各方賦予的好處，他自會變回無賴的真身，耍手段金蟬脫殼推翻承諾。這樣的無賴把戲過去二十多年北韓領導人用得太多太濫了，到了今天傻佬也不會相信，川普當然不會上當。

川普的立場就像做生意好簡單，貨真價實，童叟無欺，收貨驗準才付款。要是貨未見先付錢，以金氏家族DNA無賴基因誠信破產的往績，你以為川普是傻瓜嗎？

他必須要北韓先將貨真價實去核武的先決條件擺在檯面上，才開始談判交易條件。談判的條件不外是北韓撤除核武設施，同時按什麼步驟逐步解除國際制裁。在滿意北韓撤除核武設施後，美歐、日本和南韓怎樣在經濟和貿易方面支援北韓，和最後美國怎樣對北韓國家安全作出保證。

在北韓未完全拆除所有核武設施前，為了確保北韓在經濟危機的壓力下，迅速履行去核承諾，美國不會解除制裁予北韓較大的喘息機會，希望在一年內完成整個去核武程序，讓這成就助川普競選連任一臂之力。

這就是川普這個精明生意佬的算盤，也是他的底線。他會在這底線讓步嗎？絕對不會。北韓核武的遠程導彈射程已可襲擊美國，川普沒有kick the can down the road苟且偷安的選擇。他信心爆棚怎會是逃避的人？他必須解決這危機。

肥仔恩會接受這樣無所遁形的苛刻條件，真的完全放棄核武嗎？核武是他的命根子啊！而他又是天生無賴DNA的魔頭，不耍弄欺詐手段怎麼可能呀！北韓是絕對不會誠實地撤除核武，因此談判以經濟和貿易的支援，和對其國家安全保證的條件交換北韓去核武是沒可能的。

什麼是「去核武」和怎樣的保證才是國家安全保證，肥仔恩和川普的定義和概念都不同，談判怎可能有結果？唔好嘥氣啦！解決方法只有一個，就是軍事行動。

但是，軍事行動解決北韓核武危機並不簡單，由於北韓的武器部署都是朝着首爾而來，再加上首爾距離北緯三十八度線僅有四十公里，而日本距離北韓也只有一千公里，分分鐘殃及池魚，日本和南韓的民眾傷亡慘重。

最好的解決方法當然是偵探到肥仔恩所在之地，用手術式的襲擊謀殺他。這樣做最乾淨俐落，對北韓無辜的民眾造成的傷亡和環境的破壞極少，就是北韓背後的大哥大中國也無話可說。

不過，外界對北韓這個與世隔絕和充滿神秘的野蠻國度情報不多，就是他爸爸在世時與中國關係稍為友好的舊屬，現在已給他殺個清光，要知道神出鬼沒的肥仔恩處身之地幾乎沒有可能。

另外，殃及池魚傷亡較少的軍事行動是速戰速決。這除了先發制人用核武襲擊，將北韓所有重要軍事基地瞬間炸為平地，否則用傳統的武器和軍事行動襲擊，消耗的時間長和危險大好多。

除非北韓以軍事行動挑釁美國，美國在民主制度道德承擔的壓力下，是無可能以核彈解決北韓核武危機。

尤其經過第二次世界大戰，為了報復日本偷襲珍珠港，美國在廣島和長崎分別投放了原子彈，造成逾二十萬人死亡的慘劇陰影下，沒有直接的軍事挑釁，美國再用核武襲擊北韓絕無可能，就算川普再瘋狂也不可能逾越這道德底線。

除非是以手術式襲擊謀殺肥仔恩，用的是極細小、禍及的目標範圍只限於一兩公里內的核彈。

川普在給肥仔恩的信留有後路，說如果肥仔恩回心轉意，高峰會議仍是可以開。但是，肥仔恩拿得出貨真價實的去核先決條件放在檯上面嗎？

不過，對只有權宜沒有是非誠信的獨裁者，有什麼條件拿不出來的，既然高峰會議能提升他國際地位，肥仔恩便會想辦法達成高峰會議。

然而他要考慮，高峰會議結果失敗美國必然會採取軍事行動，不如拖得就拖，拖延二年多到川普這狂人下台，他便可避過一劫了。因此高峰會議重開的機會不大，尤其是中國也不想高峰會議開得成，失去了它大哥大的主導地位。

不過，這個劫肥仔恩是避不過的，美國就是用傳統軍事武器也會襲擊北韓核武設施和場地。有哪一個做總統不想功高偉績歷史留名，川普又怎會放過解決這個，媲美甘廼廸總統古巴核武危機的世紀機會？而且，對美國這不是解決不了的問題。

不難想像，美國跟着迅即會部署更多如 Thaad「薩德」等反導彈設備到南韓和日本，而這兩個地方也會做好疏散和防護設施。除非肥仔恩神仙打救突然醒悟，知道不投降這是他無可避免的災難，懸崖勒馬，否則一場美韓戰爭難免會在一兩年內發生。

這戰役會實現了奧巴馬的「Pivot to Asia」以亞洲為軸心的目標。美國政治和軍事加重駐守亞洲，保護亞洲這個對它是龐大市場和重要的政治舞台，同時對衡了中國在亞洲的霸權。

中美兩大超級強國權力對衡，將維持亞洲以後二三十年的和平。這不僅美國和它的亞洲盟國得益，中國卻可能是更大得益者。美國的對衡使中國做霸主不會操之過急，中國反而腳踏實地有足夠時間發展成為真正的，軟實力和硬實力都是 Superpower的超級強國。

美國亞洲軸心的部署對衡了中國亞洲的霸權，也等於對衡了中國威脅台灣的霸權。台灣和美國更密切的關係是台灣國家安全的保證。

有了這國家安全的保證，加上台灣優越的民主制度，只要台灣有放膽開放的魄力，台灣將會吸引世界尤其是中國的精英和投資，讓台灣展開國民和經濟新的發展，變成一個更多人更強大的國家。美國將展開的亞洲軸心策略，台灣會是最大的得益者。

黎智英

上一則
上一則
去倫敦吧 (蔡瀾)

下一則
下一則
細個唔讀書，大個做阿叻 (畢明)

中美兩大超級強國權力對衡，將維持亞洲以後二三十年的和平。這不僅美國和它的亞洲盟國得益，中國卻可能是更大得益者

屌你你標題一開就應該打小支支又贏啦